%@metapost:gpeest20041.mp
%@Titre: Groupe Est -- 2004
\par Le diagramme en barres ci-dessous donne la répartition des notes obtenues à un 
contrôle de mathématiques par les élèves d'une classe de 3\ieme.
\[\includegraphics{gpeest20041-1}\] 
\begin{myenumerate}
\item Combien d'élèves y a-t-il dans cette classe ? 
\item Quelle est la note moyenne de la classe à ce contrôle ? 
\item Quelle est la note médiane ? 
\item Quelle est l'étendue de cette série de notes ?
\end{myenumerate}